美國會向林鄭發通牒 游說特朗普貿戰出招抗惡法

美國會向林鄭發通牒
游說特朗普貿戰出招抗惡法

CECC主席麥高文炮轟修例會導致香港自由進一步被蠶食。
王心義攝

【送中禍港】

【本報訊】特區政府企硬強推《逃犯條例》修訂，令任何在港人士都受「送中」威脅。早前美國國會和行政當局中國委員會（Congressional-Executive Commission on China，CECC）召開聽證會，表明會採取行動反對送中條例，委員會主席麥高文（Jim McGovern）接受《蘋果》專訪時更表明，港府不要低估美國對送中條例的反彈，除了會針對特首林鄭月娥有行動，亦會游說美國總統特朗普及美國政府，將香港人權及自由狀況加入中美貿易戰談判議程。

相關新聞：重推港人權民主法案「很大決心通過」

民主黨創黨主席李柱銘上周訪問美國華盛頓，爭取國際社會支持反對送中例，其間除了出席CECC舉行的聽證會外，亦獨立會見民主、共和兩黨參眾院多名議員，包括身兼民主黨眾議員的委員會主席麥高文。

麥高文接受《蘋果》專訪時表示，美國民主、共和兩黨都極為擔憂香港日益收窄的民主及自治空間，特別對《逃犯條例》修訂倉卒立法的擔憂日益增加。

林鄭月娥硬推送中惡法引發國際關注。

擬派員與港府會面

麥高文在訪問中點名批評特首林鄭月娥硬推修例，將會不可挽回地危害及破壞香港珍重的自治和美港關係，多番促請港府必須撤回草案，表明國會將針對林鄭採取行動，民主、共和兩黨參眾議員將會向她發出公開信要求撤回草案，「措詞將會直接、強烈、到位（the wordings will be direct strong into the point）」，亦會作出跟進電話溝通，並會直接派員到香港要求與港府會面，另一方面也會派員到國務院游說華府採取進一步行動，以及繼續與商界溝通。至於會否呼籲外國政府一同發聲，他指任何人若關注香港自治、人權問題，以及希望維持香港良好的營商環境，都應該行動。

麥高文指出，從商業角度而言，修例通過將會引起寒蟬效應，勢必影響香港在美國甚至各國，以至內地商界眼中的優良營商環境，美國商會亦已經公開表示對修例感到擔憂，不過更重要的是人權問題。

他炮轟修例會導致香港的自治和自由進一步被蠶食，因為修例令異見者、任何敢於為了爭取權益發聲的人，面臨被中國以任何罪名要求移交返內地接受不公平對待的威脅，他相信台灣人也對修例感到不滿，重申從任何角度而言，「有關修例都是一個很差的建議」。

麥高文強調，美國切身地對修例感到非常憂慮，港府不應低估美國反彈，他將向美國政府提出建議，在中美貿易戰談判上將香港人權及自由狀況放入議程，促請美國總統特朗普直接提出對草案的關注，包括對香港人權、民主狀況惡化及受蠶食的問題，以至對內地弱勢及維權人士的狀況表達關注。

相關新聞：美前駐華大使：京撐修例不智

「修例危及美港關係」

對於中國外交部以至港府每次面對國際社會批評均會反斥外國干預香港事務，麥高文反駁指，美國有份簽署《世界人權宣言》，有責任對美國以至全世界的侵害人權行為發聲，他強調表達關注不是要控制香港或中國事務，強調一國兩制容許香港維持高度自治地位，香港發生的事直接影響美國以至國際社會的利益，美方希望香港維持自治狀況以及維護雙方友好營商關係，但若香港人權狀況持續惡化，民主情況續受破壞，將危及雙方關係，重申修例通過將會有極為負面影響。

下一則
下一則
重推港人權民主法案「很大決心通過」

重推港人權民主法案「很大決心通過」
美前駐華大使：京撐修例不智
西環集中營：王志民倒米 美提早介入
陳日君：港勢助北京打壓地下教會神父恐搜捕北上傳道者
葉劉：姓田嗰啲都話歸隊

多謝美帝

如果Trump係Twitter屌柒條臭閪都幾過癮

快快足公柒婆英國藉 在英資產

777何德何能呀

中共香港鎮書記 侵侵撚佢都廢事

硬係覺得不遠矣

地球勝在有美帝睇場

Trump 終於看到了777

美國

點解要post記者相？

侵侵等佢修完例囉正牌d軍艦去哂台灣做補給 長泊

唔好唔記得仲有李家超 陳維安 建制派

終於搞L大到美帝，777心諗今次出晒名賺晒但代價可能俾人凍結晒外國資產同取消護照, 今次真係好睇過cctvb

777:我仲有黨

唉 侵比盡都係做多4年幾
好驚唔夠時間ko支那

林鄭為左私利斷送香港未來
正仆街

打仗要兩邊企硬先打得成，林鄭我睇好你

佢唯一可以去大灣區
但佢又唔想去大灣區

傻啦，柒婆老公係攞英國護照啲仔女都係， 英國咁鍾意奶共點會取消佢哋戶籍

美國軍艦訪港

多4年仲唔出大絕咩

係撚書記，市長仔咋，書記喺西環

777: 廢話

777邊有資格登上侵哥嘅Twitter，只係一條無知名度嘅傀儡老鼠，
係都剷背後落order嘅習帝。

未必會

人地話 邊個邊個同我講左香港個case 我吩咐左邊個望一望 月底有份報告

你唔仆街？

淋病：條例通唔通過係立法會議員自己既決定

變左同金仔/伊朗同級，勁呀

777閩聲國際了

美國真係好正義

淋病怕你麼？

唔係話乜，但美國點充公英藉呀？
用吓個腦先好嘛？

屌 林鄭驚閪咩 跟本就係阿爺話事 佢只係一隻棋子

美軍來了你識做

侵侵：Carrie lam is my friend.

咁又未必如果侵打到佢支爆，冇著數又睇下會點

除了會針對特首林鄭月娥有行動

聽到都爽

四個字送比777:遺臭萬年
以後香港人會世世代代都唾罵你
歷史會見證

針對個人，係就開心

美帝

如果777俾侵侵點名屌柒實濕哂
咁多個前特首都無咁大成就
支共重重有賞

全港至臭臭閪

有對比先顯得柒婆更柒

感射美帝

In Trump we trust

Trump ：777？WHO？

除了會針對特首林鄭月娥有行動

二打六邊個識佢 trump叫得出佢名都算光宗耀祖

大陸根本唔會當香港人係自己人
佢自己都心知肚明 個仔入左小米cap完水都即走啦

真心多謝美帝

逃犯條例名單又多兩個名

TRUMP點會同直接X佢。。。。林鄭係地方官黎。。。都唔同GRADE

侵侵快啲救香港

聽澳洲朋友講
au犯左法 five eyes都唔比入境

希望香港大步欖過
好難得既機會
中美貿易 令到美國會更重視香港既利益
民主黨亦少有地硬起來反抗下
中國自身難保 未會做出面

最後都係打飛機多，法就一定立硬，777話唔到事，侵侵唔會撚屌垃圾港利益

條例一過D預托證券肯定插水咁插，到係個句，今次郁到咁多商家佬，又直接對股票市場有咁大影響，有錢個班點會由得777咁樣硬過，仲要而家中共都仲要自身難保緊。

而家中共都捱打中

我唔係美國人都想支持大美國主義

一於一獲熟

侵侵

This way and follow me

應該調番轉
而家一啖砂糖一啖屎

撐好打得同美國佬開波

777好叻
連任啦

唔畀支那補血,侵侵有機會贊成

其實林鄭又話唔到事
比壓力佢都無用架

柒婆已經成為全球公敵,恭喜恭喜

對付中國係兩黨共識黎
大方向應該唔會變，係驚無佢咁有魄力姐

條八婆實話叫外國唔好干預中國內政

未必 好驚再有obama敗家

唔俾入境同充公國藉係兩回事黎…

好想係個twitter 見到 如果通過惡法，即時取消香港關係法！

柒婆倒枱好時機

應該就唔會，國格問題，國家元首同你小小地區政府

硬推真係收香港皮，功能冇曬
不過777都係隻狗嚟姐，習小學生又廢又咁要面
攬炒喇

對星斗市民未嘗唔係一件好事，依家買樓嗰啲好多都係投資性質，自己嗰啲根本唔會走，供應多咗，樓價就會落返正常水平

香港某部份狗官就快同新疆維吾爾集中營果班破壞人權共狗睇齊
被美國視為破壞人權者而列入黑名單, 直接凍佢地外國資產
如果侵侵真係直接批評7婆, 肯定佢腳仔都軟埋
依家連中共外交部都唔敢強烈反對美國, 你7婆真係以為侵侵睇你唔到, 成日話人干預香港事務
再講, 依家香港班商家佬一定跳起, 再咁玩7婆下屆想連任都好難

推硬，柒婆同李家超搞出嘢壇嘢，宜家騎虎難下。想撤但中聯辦要面，已經唔比你撤。

林鄭：

制裁林鄭

我懷疑大粒墨殺女友係777指使

Trump：WHO？

本身香港可以自成一格，依加入硬大灣區，即係叫打工仔硬併幾億人口既勞工市場。長遠工資有可能下降，難搵工。

如果美國向香港發出黑色旅遊警示會點

美帝！救救我們！

林奠：I am inevitable

就算佔中都無向689出最後通牒
今次777真係匪聲國際...

置頂

係口交部

級數唔同 屌都唔屌佢

所有官員家屬 仔女 財產全沒收 趕返支那係基本

淨係依樣野已經有效過制裁共產黨

上星期六北角啲大龍鳳
覺得過都幾大機

快

林鄭成個thanos咁

痴媽筋 想害鳩死嗰兩個記者

係都要同你作對

林鄭真係好撚樣衰

人權法名單有名 入所有英聯邦國家都冇運行

大美帝國

將自己一下子推去權鬥同中美戰場嘅中心
777李家超

通牒？林奠日日係大灣區鬼收到咩

This way

黑色五毛警告
請大家唔好推無聊post

（先唔好話我左膠）
但如果928 唔係係2014 發生
而家而家呢一刻爆
港支共一定收唔撚到科

屌你老味諗下個心都紅
革命來了嗎？

柒婆呢d小人物求之不得

夠膽就取消關係法。香港未驚過

Sir Over here!

侵:

柒婆:我照推，吹咩

"who?"

封殺埋小米

等佢個仔冇得撈

黨當你垃圾 用完即棄 女人就係咁撚蠢 睇下689都唔敢做 條7婆想領功玩到臭名遠播

英國佬脫咗歐咪仲痴美國

歐洲班友真係好笑
成日幻想唔洗痴美國佬
用eu爭取國際話語權
自己又搞到一pat屎咁

左膠係蠢啲

冇乜作用
條例過硬

都係要有Trump依種做敢於做實事嘅人先可以
上一屆個大愛馬助長支那

剩係攪林鄭一個唔夠，要攪就攪晒所有司局長同佢地屋企人

都係 美國係2016年無做錯選擇
比希拉里上台同佢老公一齊比支那坐大
希望侵侵連任到

其實只要凍結中共同香港高官親戚係歐洲同美國，估計已經好快跪低

大家有生之年見證到堂堂大國通碟一個小小行政區首長既歷史，興奮嗎

屌你post 張咁既圖，係咪想暗示柒既會係我地而唔係淋病？

係就快唔好等下禮拜

唔洗咁急，跟返侵仔個beat玩就好，隔離撚到華為牙痛咁既聲。

啲「香港有咩利益」撚唔見晒嘅？
咩「美國唔理香港」撚呢？

佢地份稿話英國脫歐會痴中國㗎

keep this post on top

佢唔怕比人暗殺？

首先ban哂呢班推手同佢地親屬嘅美國居留權先

係唔撚係呀，唔好氹鳩呀叔開心喎

侵一路喺twitter講貿易戰嘅嘢都無提過香港，我有理由相信香港議題係用嚟出最後通牒

希望彭斯頂上

係就好, Pence 仲硬. Trump 8年 Pence 8年, 諗吓都開心

16年內支那滅國

Dear Trump,
Please save us, Hongkonger needs you.

英國唔會取消佢身份
但佢入境時會唔會要求英國捉人再引渡呢 就唔知喇

佢個仔一早完成任務功成身退左

咁醒

收檔啦
美國佬係有心攬香港人就一早做咗野啦
出咗口術咁耐做過乜？

Trump只係一個商人，只會做對自己有益嘅事，與其等美國佬打救，不如自救。

痴撚線 美國

高官有綠卡 唔驚

要有香港人權法案 先可以制裁佢地

侵咁記仇，可能就係想睇香港仆街

幾諷刺嘅喺一個外國人都關心過大部分嘅所謂香港人

侵侵：Henry Cheng & Vincent Lo are my friend

佢啲friend個個冇好下場

爺你老母 論輩份幾時到支那做呀爺

都係藍屍左膠港豬港奴廢老中既錯

習近平都係佢朋友

用反人類罪全球通緝林鄭啦，充公佢英國所有財產！

香港特首都話唔到事
二戰納粹係咪淨係審希特拉一個?
戈培爾個d都可以放曬
反正話唔到事

班美國人好似幾鍾意佢搞9中國 希望佢可以做多陣

林鄭心諗：wfc我目標係英國，英國奶共奶到雪雪聲，你咪有你玩，都影響唔到我

相反
英國聲都唔聲下

提多次侵侵，當年香港地產商點玩鳩佢ma

凍結佢所有資產

屌佢老味 賣港政府

推

Pish